梁最怕被外國查失政治地位

西環集中營：梁最怕被外國查失政治地位 - 季陶

5.9K
港聞

梁振英

民主黨發起名為「天下為公」眾籌行動，計劃聘請專業人士、搜集證據及組織各國持份者，在香港及海外繼續追究前特首梁振英UGL事件，而梁不但一如以往高調反擊及向相關人士發律師信，更罕有地在信中警告有關言論或觸犯《誹謗條例》。

有民主派人士笑言，梁今次對付民主黨「規格」，較當年對付民主派立會議員更高，或許正好反映民主黨行動打中梁的痛處，特別是民主黨計劃在海外追究事件，大有可能影響梁現時政治地位。

難向中央交代

有民主派人士稱，其實民主黨行動仍在眾籌階段，雖說民主黨找來英國大律師提供法律意見，指案件有足夠法律理據，可在當地展開刑事調查，但始終未有實際行動；惟梁不但即時出律師信，更以最高刑罰可判監的《誹謗條例》警告民主黨。

該民主派中人稱，梁上一次如此重鎚出擊，要數去年立會議員梁繼昌公開評論UGL事件，梁不惜入稟控告梁繼昌誹謗，當時政圈盛傳，梁所以如此重手，全因要向中央表明自己清白，以免將到手的政協副主席失諸交臂。

該民主派中人稱，今次民主黨行動及梁繼昌事件相似之處，均涉及海外執法機關會否真的調查UGL事件，之前梁繼昌或僅止於言論，但民主黨今次卻是真金白銀籌「子彈」到外國推動查梁振英，「所以梁振英重拳打民主黨唔係冇道理，萬一畀民主黨搞得成，政協副主席俾外國政府查，梁振英點同中央交代？」

另一政界人士稱，現時國際政治氣氛與兩、三年前不同，西方國家對中國「畀面」程度大不如前，就以涉及UGL事件的澳洲為例，兩、三年前他們仍不想得罪中國，但現時澳洲政府處處防範中國，「如果UGL事件喺澳洲再查過，情況同幾年前不了了之可能好唔同」。

季陶
周一、三、五刊出

Ugl係澳洲公司有無得嗰邊提告？